Q1
Each class you create becomes a new ____ that can be used to declare variables and create objects.
a.    package
b.    instance
c.    library
d.    type.
ANSWER: d

Q2
You can declare new classes as needed; this is one reason Java is known as a(n) ____ language.
a.    portable
b.    incremental
c.    extensible
d.    virtual
ANSWER: c

Q3
Which of the following statements is false?
a.    Each class declaration that begins with the access modifier private must be stored in a file that has the same name as the class and ends with the .java filename extension.
b.    Every class declaration contains keyword class followed immediately by the class�s name.
c.    Class, method and variable names are identifiers.
d.    An object has attributes that are implemented as instance variables and carried with it throughout its lifetime.
ANSWER: a

Q4
Which of the following statements is false?
a.    By convention class names begin with an uppercase letter, and method and variable names begin with a lowercase letter.
b.    Instance variables exist before methods are called on an object, while the methods are executing and after the methods complete execution.
c.    A class normally contains one or more methods that manipulate the instance variables that belong to particular objects of the class.
d.    Instance variables can be declared anywhere inside a class.
ANSWER: d

Q5
Which of the following statements is true?
a.    Each object (instance) of the class shares the class�s instance variables.
b.    Most instance-variable declarations are preceded with the keyword public, which is an access modifier.
c.    Variables or methods declared with access modifier private are accessible only to methods of the class in which they�re declared.
d.    None of the above is true.
ANSWER: c

Q6
When a method terminates, the values of its local variables are ____.
a.    saved
b.    copied
c.    restored
d.    lost
ANSWER: d

Q7
Which of the following statements is false?
a.    Variables declared in the body of a particular method are local variables and can be used only in that method.
b.    A method�s parameters are local variables of the method.
c.    Every method�s body is delimited by left and right braces ({ and }).
d.    Keyword null indicates that a method will perform a task but will not return any information.
ANSWER: d

Q8
Which of the following statements is false?
a.    The method�s return type specifies the type of data returned to a method�s caller.
b.    Empty parentheses following a method name indicate that the method does not require any parameters to perform its task.
c.    When a method that specifies a return type other than void is called and completes its task, the method must return a result to its calling method
d.    Classes often provide public methods to allow the class�s clients to set or get private instance variables; the names of these methods must begin with set or get.
ANSWER: d

Q9
A class that creates an object of another class, then calls the object�s methods, is called a(n) ____ class.
a.    object-oriented
b.    inherited
c.    caller
d.    driver.
ANSWER: d

Q10
Which of the following statements is false?
a.    Scanner method next reads characters until any white-space character is encountered, then returns the characters as a String.
b.    To call a method of an object, follow the object name with a comma, the method name and a set of parentheses containing the method�s arguments.
c.    A class instance creation expression begins with keyword new and creates a new object.
d.    A constructor is similar to a method but is called implicitly by the new operator to initialize an object�s instance variables at the time the object is created.
ANSWER: b

Q11
Which of the following statements is true?
a.    Local variables are automatically initialized.
b.    Every instance variable has a default initial value�a value provided by Java when you do not specify the instance variable�s initial value.
c.    The default value for an instance variable of type String is void.
d.    The argument types in the method call must be identical to the types of the corresponding parameters in the method�s declaration.
ANSWER: b

Q12
Which of the following statements is false?
a.    The javac command can compile multiple classes at once; simply list the source-code filenames after the command with each filename separated by a comma from the next.
b.    If the directory containing the app includes only one app�s files, you can compile all of its classes with the command javac *.java.
c.    The asterisk (*) in javac *.java indicates that all files in the current directory ending with the filename extension �.java� should be compiled.
d.    All of the above are true.
ANSWER: a

Q13
Which of the following statements is false?
a.    In the UML, each class is modeled in a class diagram as a rectangle with three compartments. The top one contains the class�s name centered horizontally in boldface. The middle one contains the class�s attributes, which correspond to instance variables in Java. The bottom one contains the class�s operations, which correspond to methods and constructors in Java.
b.    UML represents instance variables as an attribute name, followed by a colon and the type.
c.    Private attributes are preceded by the keyword private in the UML.
d.    The UML models operations by listing the operation name followed by a set of parentheses. A plus sign (+) in front of the operation name indicates that the operation is a public.
ANSWER: c

Q14
Which of the following statements is true?
a.    The UML models a parameter of an operation by listing the parameter name, followed by a colon and the parameter value between the parentheses after the operation name.
b.    The UML indicates an operation�s return type by placing a colon and the return value after the parentheses following the operation name.
c.    UML class diagrams do not specify return types for operations that do not return values.
d.    Declaring instance variables public is known as data hiding or information hiding.
ANSWER: c

Q15
You must call most methods other than ____ explicitly to tell them to perform their tasks.
a.    public methods
b.    main
c.    static methods
d.    private methods
ANSWER: b

Q16
A key part of enabling the JVM to locate and call method main to begin the app�s execution is the ____ keyword, which is the starting point of the app.
a.    void
b.    main
c.    public
d.    static
ANSWER: d

Q17
Which of the following statements is false?
a.    Variables in a Java app can be named anything you choose, with the following exceptions: true, false, null, if, else, switch, case, default, while, do, for, break, continue, return, this, super, public, protected, private, final, new, static, class, void, const, goto, implements, import, instanceof, interface, package, boolean, byte, char, short, int, long, float, double.
b.    Java is case sensitive�the uppercase letters A through Z are considered different from the lowercase letters a through z.
c.    The names of variables must begin with a letter or an underscore (_) and can be followed by any combination of letters, digits and underscores.
d.    The names of variables cannot begin with a digit.
ANSWER: a

Q18
Which of the following statements is true?
a.    The = operator is called the assignment operator.
b.    The expression total += 4; is equivalent to total = total + 4;.
c.    Both of the above are true.
d.    Neither of the above is true.
ANSWER: c

Q19
Which of the following statements is true?
a.    The expression x %= 5; is equivalent to x = x % 5;.
b.    The remainder operator (%) can be used only with integers.
c.    Both of the above are true.
d.    Neither of the above is true.
ANSWER: a

Q20
Which of the following statements is true?
a.    The ++ operator is a unary operator, which means that it requires one operand.
b.    The -- operator decreases a variable by 1.
c.    Both of the above are true.
d.    Neither of the above is true.
ANSWER: c
